做緊ACO既大學生，未入職你已經直接輸左至少100萬，兼背負十宗罪。

一份本來要求中五既工，你用左一個大學學位去換。

我就當你讀大學拎Full grant，即係果10幾萬學費唔駛你比。

你中五即刻去做ACO，同你大學畢業先走去做ACO，已經相差成around 5年搵錢既時間，仲有果5年既工作經驗你係完全冇。

我仲未計果D大學畢業而又做左幾年野先去做ACO班人，入到政府又要重新計過，咁你讀大學拎個學位係用黎做乜? 你果幾年既工作經驗又有乜用?

計一計條數，你已經輸左至少100萬:

特別係男人做ACO，背負十宗罪，十惡不赦。

1. 不孝，你對唔住你父母既養育之恩，咁辛苦養大你望子成龍，出人頭地，結果卻成為政府底層。

2. 敗壞家族聲譽。

3. 浪費教育資源，包括grant loan既資助同專為大學生而設既大學課程，同時亦辜負大學教授對你寄予既厚望。

4. 你製造左學位低端人口，令人口資源錯配。

5. 你唔會識到女仔因為冇上進心搵錢少好肉酸，真係冇幾多個男人做ACO會識到女結到婚，係失敗男人既典範。

6. 你冇面見你D朋友，人地個個做EO，AO，老師，醫生，會計師，護士，工程師等專業人士，係得你一個做ACO，12年後既頂薪都追唔到人地起薪，係最悲哀既真實笑話。

7. 你剝奪左真正有需要既人，即係中五畢業果D去做ACO既機會，因為D位比你班大學生搶哂。

8. 錯過係私人市場，政府中高級公務員人工高既上車機會，永遠同私樓無緣。

9. 沒資格生小朋友，冇人，冇車，冇樓，冇錢，冇尊嚴，冇快樂，冇將來，冇希望。就算生都只會害左下一代，你唔會有資源比到佢。

10. 破壞社會秩序，製造社會矛盾，顛覆勞動人口結構，令社會大倒退。

做緊ACO既大學生，未入職你已經直接輸左至少100萬，兼背負十宗罪。

識個人，日日係facebook曬自己做aco

得啦得啦 唔同樓主你呢啲廢人爭aco 個位

啱喇差唔多夠鍾吹淡

lm

7. 你剝奪左真正有需要既人，即係中五畢業果D去做ACO既機會，因為D位比你班大學生搶哂。

咪即係你囉

樓主俾心機繼續唱淡，唔好俾佢停啊

最主要都係第七點姐

我冇大學畢業人工都高過佢頂薪
非勞動工作 二十幾歲

ACO MAX POINT高都話丫
連醫管局果份EA3A 都有堆大學生去搶先ON9

講到尾，佢輸得起咪得
定係你唔夠大學生爭，你輸唔起？

工程仔？

我仲未計做CA既大學生呀。

有幾多非三大非神科大學生攞到aco頂薪28k

其實真係多，睇你肯唔肯做sales.
文職既話要搵28k，可能都要過30歲，除非入左大公司，條路好順，做幾年就有

咪傻啦，
你知不知道 ACO實際係請返去係咩學歷？
你估真係中五咩。

會考2011年最後
當真係中五入去做，依家應該兩皮左右
但講緊DSE打後學位貶值得好快
人工加幅都無郁過，行業又單一，
辛苦工又無人做，叫大學生點簡

想做咩咪做咩 關你燃事咩

覺得樓主有佢既道理
中五做可以，大學生做哂學歷
事實係跟本就無得簡
出面好多得12-13k無得升
邊個唔想Fg就3萬先

人地鐘意做咩又關你事

我想知非專科有幾多人做到你講個幾個職業？
而且我個度三個ACO三個都大學畢業又有男女朋友
兩個aco份糧我覺得平平地都夠買樓 單拖就梗係冇咩行 但係仲有公屋等嘛

個個同學都係做醫生律師護士 咁邊個掃街

低學歷既人囉，依家我講緊大學生做低學歷位呀。

Aco仲要爭公屋真係架識人，同新移民南亞一齊住，私樓真係買唔到，你睇昇悅居……

aco有公屋綠表 (免入息審查)
剩係呢樣已經屌打全部

Aco = 低賤/掃街？

4同7絕對係真

咁快唔記得你買股票輸10幾萬喇？
走出嚟笑人
顧掂自己先

原來開excel計埋數
有無順便計下自己真實輸幾多

又係你條友
早4,5 年講就話係姐
呢兩年拜年好多親戚既仔
廿頭已經入aco
d 女朋友/老婆 好多都係專業人士,eo
另外而家入去果批好多都有家底根本唔駛為生活而煩
佢地追求既係生活

呢排又請ACO嗱？

樓主考極都入唔到去都唔洗咁既

當你俾$3000家用，輸少18萬

樓主你廢就廢啦，考唔到aco就賴鳩啲大學生

開呢啲post練打字唔掂架

希望你今年考到
唔好成個怨婦咁

有家底另計啦，唔返工都得添！講緊又冇家底又係大學生又去做ACO既人呀！

又係你

有文有路

年年招聘都一定有呢d淡友開post

我就係做緊ACO 既大學生， 同期畢業最低人工果個， 賤過地底泥， 冇人睇得起我， 唔會買到樓， 勉強夠生存， 咁就一世

樓主又唔講明係邊間大學生，你講三大就岩je , 唔通ou 、樹大﹑嶺大果d都apply到你個theory咩

識人讀完master走去做aco添

計左公屋慳左每月住屋個皮幾野未

一個爭唔到aco位既低學歷撚打咁大篇野真係辛苦晒

呢個真

見有大學生做aco做到懷才不遇咁，kit 一聲笑出黎

等我考到2a3o就會放返個位俾樓豬

樓主講到咁 就係唔想人同佢競爭

啱啊，如果中五畢業一定入到咪啱囉

好肉酸

對一個已畢業既大學生嚟講
讀大學既錢同時間已經係sunk cost

當你見到ACO竟然比50%既大學畢業生好既時候
去考又有咩問題 特別係讀廢科既人

當然最好係中學畢業即刻考入去 唔好讀大學啦

如果掃街人工Ok
你估會無人做？

加油啊樓主
屢敗屢戰
今年應該考到

見到魔鬼ching開post 即刻比左正皮
佢對aco既執念真係非一般人可比

唉, 有個表哥, 有丁屋收租, 一個月袋4皮
見佢做ACO做得好開心
都係番工為下興趣

得閒又射下波

其實講到尾咪又係錢
算吧啦

樓豬有冇諗過考下ca
反正你考咁多次都衰

知啦 得啦 明啦

有冇諗過點解會搞成咁？點解你唔學你d同學咁？

請人喇咩開始？
咁勤力嘅

咁易學到人既我學誠哥發達啦

同意

俾你講到我都想quit

見到你開aco唱淡post一定要俾正評
祝你今年考到啦

我有家底
入去做aco hea下唔得咩
第日唔升都3萬幾蚊人工
22日假 一年去4-5次旅行
好過d垃圾工做到隻狗咁

我就是無骨氣做aco呀 吹呀

怪唔得之你考唔到aco, 蠢撚過隻豬

政府早前公開招聘700名助理文書主任及1,000名文書助理，結果破紀錄收到合共7.5萬份申請。

現實

咪聽佢點，考左唔做一件事。做做下轉工又得，比中講兩句唔考就正傻仔。

你有家底唔返工都冇問題添。

2018 今年收700咁少人當年好似都1100 人

讀完大學要考2A3O位有幾難
樓主你慢慢考ACO

愈收愈少人 樓豬無望了

今年唔開board㗎啦
想做都冇得做㗎啦
等下次退休潮啦

真心一問 想知做ACO除左有得每年加人工之外仲有咩政府福利

排公屋 公積金 睇醫生睇牙

重點係老婆同個仔睇醫生免費

計番人工百分比頂薪前
佢每年加人工13% up total

但會唔會有雙糧果啲?

同意呀

收正少少10%

咩7都冇

基本上通脹加多3% 佢就10% +
除非你連連跳到20% +

去到3萬人工仲跳到20% + 真心勁

普通文職
正規工作非偏門

文職 但OT到24*7
咪高人工

你叫做緊ACO既大學生係你面前顏面何存？

擾敵Post?

回應下先啦 傻仔

雖然講嘅係事實
但成個勞動市場一早已經係咁玩法，好多工種嘅學歷要求同實際需要係兩回事，學歷膨脹唔係得aco係咁

建議如果得中五學歷，可以去apply 啲小學畢業嘅工作

越來越少位
今次CA 包埋WL2500
ACO一千中 比起上次少左
同埋今次派WL慢好多
得返西位 或要等人退休
事實上 舊人都走左一半
仲有幾多位 心中有數
所以考到既 好好珍惜
考唔到既 唯有下次努力
（每次放榜都有人講 ）

碌下個日子
嗯，招聘ACO時間近了

大學生入aco 真係柒既
不過應該有得升？

又夠鐘擾敵

仲有三個幾月，唔知樓主練好打字未

藍軍天神

Caaco吉祥物又發功

今年請幾多人？

其實aco淨係請大學生

2016呢屆有offer既，有65%係大學生

Ok 報硬

唱淡好呀

依個就笑話

無雙糧無花紅

Ca都大把人搶

政府醫生狗都唔屌

不過垃圾aco ca最好係有綠表=政府派錢

今年CA人工又加左
$124xx 如果今年加3%
$128xx
FG人工不加反減
2014 $14000-》2017 $12000

屌, 講到好快有屋咁
公務員條隊咪又要排十幾廿年
加上而家咁多人新入職, 有排都未輪到啦

其實而家aco 係咪唔會請中五，雖然表面佢寫最低要求係中五5科合格

好過你係出面打份西工 私樓又買唔起 公屋又超左

認真答，呢個位係岩能力唔上唔落既人又想番份舒舒服服工既人做，發達你就無咩機，但至少生活會安穩

講人工starting係唔高，頂薪都係2萬8，唔計你跳point，只計每年加人工3%，到你三十零歲人max應該袋緊3萬中至3萬尾，計你另一半唔好話搵得多，搵兩皮，兩公婆搵5萬幾生活都ok啦

講工時，連lunch time一星期番44小時，大部分既位都office hour，準時收工，好少要ot，工作量又唔多

鐵飯碗唔洗講，大市好你唔覺有著數，但經濟轉市你就睇得出分別

講福利，唔算多，但可排公務員隊拎公屋（唔睇入息）或者拎綠表買居屋，加上強姦金政府幫你都供得多

不過你要接受到極官僚、階級主義，d人A字膊

識人六年 年資排到，其實都睇你要咩樓咩地區同家庭幾多人申請

單人排到退休

有綠表就得啦，莫講話抽，
抽唔到full pay買居屋都仲得

綠表 預四年以上
同埋 綠表都唔平
當然有好過無 （比起市價）
二百至三百萬綠表 都幾好下
入職 儲錢 都夠首期既（借九成）

你都on9 你試下而家中五去考ACO?

屌正經打份工既人

綜緩人樓主你咪要屌能到人菊花都開 hehe

ca都有大學生考啦

中五你考撚到咩？

拎綜緩既人士，如果本身冇工作能力，係可以理解。但有手有腳，有工作能力既人，或者隱藏資產，都走去拎綜緩，然後每月靠政府養，個個月買模型去旅行呻冇錢，就可恥。

好撚在我當初讀書死蠢入唔到u
而家叫做綿薄積蓄 起碼唔開工一年都唔驚
唔使入u 孭成廿萬

兩年年資就得啦，
新界居屋百幾萬姐邊有三百咁貴

綠表都有quota

入waiting，遲早有

有頭髮邊個想做癩痢

留俾我做啦

預四年啦

上面講到排公屋同綠表好易咁
事實係普遍排公屋要20年年資左右 綠表8年

公屋單身排 一世
排公屋既 就做二級工人啦
四年上公屋
綠表4-8年不等
2年就無

總薪級表既真係等到天荒地老

有得等都好過過左個pt 但又一世買唔到樓既officer grade

綠表 二綠工人快又咁多
之前無咁快
同埋佢地邊有錢買 綠表都買唔起啦

等到死都未有

人地有租金補貼申請
唔好玩啦

Hea做22000

基本上而家asso hd 都難咗ACo

朝九睌五
五日半工作

最低學歷要求
同入職者學歷
不嬲都唔一樣

五日半
狗都唔做

人工高五日半都得啦！

你回應左先啦 你點解會咁講既 傻撚左呀

又搞到樓豬深潛

秒左

入職8年幾先有喎

當你面對一條極為冷門既時事題，所有既準備都係枉然。

本身屋企有小小錢既，番呢d工好舒服

呢d咁既題目搵個準備考dse的中六都搞惦。

Aco算係易入

你答咩野呀
傻仔 輸錢輸到傻左
你都未答我問題
抵你考唔到

@白卡在細節 樓主，考住CA WM2 抄錶員先啦！

你的心情總在飛 ACO都想去追
想抓住一點安慰

你總是喜歡在人群中徘徊
你最害怕孤單的滋味

你的心那麼脆 一碰就會碎
經不起一點風吹

你的身邊總是要許多人陪
你最害怕每天的天黑

但是天總會黑 女總要離別
無樓不能永遠陪睡

而孤單的滋味 誰都要面對
不只是你我會感覺到疲憊

當你輸錢你會想起誰
你想不想找個人來陪

你的快樂傷悲 只有我能體會
讓我再陪你走一回

大學生優先

做咩唔應我姐

呢條都叫冷門既話我真係明你點解考唔到

已經同學歷冇關

Pish

睇番啲留言 係香港做公務員唔係做大粒野其實都幾頹

2008年會考 到而家都冇20k

呢排唔買股票，有眼你睇，就係爆升，一買就跌，唉⋯⋯

識玩應該考左wmii
拎埋公屋先考aco

有咩工唔係咁

識有ca有老婆有個女，一家三口，佢淨係揀東涌公屋，唔怕遠，七年年資就派到

我要求唔高
綠表夠洗
同埋唔好咁早比我
等我高人工少少先

都唔係架 相比起澳門 香港基層公務員係慘好多

好慘

大學畢業好普通嫁咋係呢個年代，唔好講到咩人中龍鳳啦。再講，學歷同工作/搵錢能力無必然關係嫁。

若果真係資質麻麻、無乜事業心咪去做囉，你估呢班人係出面私人市場會搵到頂薪二萬八咩？

利申：濕鳩大學畢業，預視自己唔會搵到二萬幾蚊，諗住報aco

樓主狙擊一班考aco嘅人狙擊咁撚耐 係咪仲未考到aco呀 江湖傳聞今年有大型招聘，把握機會啦

大招就兩年一次，傳聞今屆last一次大招，當然信不信由你

當年入職兩年申請綠表就即刻有，轉眼間而家要9年，都算係印證房屋需求係幾大

aco 政府基層 但見過人 朝九晚一二 比五年ac多5k左右

同埋呢 你根本唔識玩 冇樓冇車

宜家2級工人 郵差
都大把大學生報
何況aco

一賣番居屋 d 年資係咁上
唉 得五年 有排等

15-16 六年安達喎 話晒九龍

資質麻麻好老實講
你一千人爭一個位你點勝出

老閪都叫男朋友申請！

而家都要排好耐隊先有

Cap啲圖黎睇下

眼見都有好多好鈍既人 真心pass到skill test已經好易入到

雖然中五做到aco
但你可以去數下有幾多個aco係得中五畢業
而且
人工高過大部分工作 點解唔做
利申：大學畢業，不是aco

二級工人唔撚係掛

人工高過大部分工作？？？？外面中五工可能係既。

但大學生呢？求其一個officer grade 都接近ACO 頂薪啦！

同樣係officer，但ACO偏偏就唔係officer。

Are you on9

真係咁易咩 大把去到IN都死架

係呀 返工返撚到傻鳩咗先高過ACO呢

究竟你活係一個咩世界入面？

香港有乜工真係要大學學位既知識？
唔好過科研，連科技都無

事實就係大學生除左神科，都係做低層

係呀, d人諗著入左先再跳其他位
以前d人就私人跳私人/私人跳政府/
政府跳私人

宜家個現象係政府跳政府

睇科
純科科，社科。
都係晒銀時，同so so晒銀時
除非重係用緊廢老幾十年前對社會既睇法。

根本只係個最低要求同市場要求無更新到。
樓主就咬住舊要求嘈。

好似台灣咁全民大學。唔通又會話大學生掃街唔正常咩

同樣道理，政府aco要求中五full cert，但請既唔會係中五

Officer grade（基本上二級乜乜主任）要求有相關既證書，但基本上係請緊有大學學位既人+要有相關經驗

直接係主任級/乜乜師果d要求大學學位，但你非三大都好札

基本上政府請人要預請高一個學歷，或者你有果行多年經驗彌補番學歷差距

工作量有啲位接近唔存在

其實好大機會
上次 已經超曬咁收

祝未考既好運

講到大學生去做私人工好好咁
FG私人工16K又點 又OT又通宵 更加唔洗講 一個頂幾個/壓力/工作效率啦
你上面重有好多老seafood頂撚住 你左邊右面又勁多同事同你鬥 你下面又大把FG同你頂爛市 閪到不得了

政府基層可以體驗到，如果依個世界再有地方行共產，人性可以變成幾不知所謂，返八個鐘，只有兩小時工作，都可以推

30k其實ok
當你做it 10年有50,60k
但呢個人工唔好同我講番工食下早餐
炒下股過下人世
放工去做gym

講咁多做乜 都係諗住少啲人考等你大機會啲入唧？

其實唔會囉
人少左 要求唔會降
政府留返下次再請過

都係果句啦，自問有料既唔好考啦

係咪基本上入左去除非犯大錯唔係都做一世唔炒?

可以咁講，不過"錯"既定義每個老闆有唔同演繹

係

有得in既都符合要求 所以唔關有冇降要求事

我既意思 唔係學歷等硬性要求
係軟性要求 例如：interview 既表現

都唔會，計分一路排姐，interview高分咪排前面，跟住一路都到wait list，點都一定fill滿，除非無二千人報名（但無可能）

咁從何得知樓主一定in得差呢。。假設樓主正常 但比佢好既少左 （當大學生in得比佢好啦）自然易入左

正解

屌你講到大學生好似人中之龍咁

事實係一街都係

唔好玩啦
根本In完 就有結果
根本無話 咩排名次
一見完 就有分數
如果好多人肥
唔會因爲太多人肥 而令佢地變返及格

傻仔 如果有90%唔夠 咁會唔會拉返高個分呀
你唔撚識就唔好講啦

自己睇啦

係有分數，而分數係會影響入職先後，高分既會有offer先，跟住排去豬頭骨位，跟住一路咁派offer

咁樓主唔好報，辛苦同委屈交俾我地

狗衝

咁你仲講？ 咩夠唔夠唧 in完咪比個分你 高分咪出offer先 直到派晒offer囉 on99

黎緊又有招聘
仲無offer再黎過吧

正常人未入到都唔會話自己好掂啦大佬 同埋佢覺得自己差同考官比佢個分根本無關係

算啦樓主，咁樣鑽牛角尖好辛苦架
祝你下屆入到aco啦

由得佢啦 喺佢世界in aco只有合格同肥 ， 無話計分排名，眾人皆醒佢獨醉

我唔係ggo做我唔熟，不過我識有一班（同一日training，即係同一日入職）入面有幾個去左check分數，基本上個分係差唔多

佢勁既 就唔會狂出post擾敵啦
你傻撚左 你係唔係佢朋友或分身黎

呢度都有個post講上屆啲人 留晒自己啲分 高分收call先

是的，分數愈高愈快收到招聘信跳point

同你條on9仔真係溝通唔到 我話佢正常 你就話佢勁 乜都死拗爛拗 最勁係你喇 得未呀宇宙最強

你唔撚信就算 同樓主一樣 傻仔

勁撚過你啦
我好明顯串佢 勁啦
你先傻撚左 廢物 食撚屎

ok 最叻係你

可能你係ggo做或者直情係eo呢d interviewer，知道暗盤玩法，但我信既係一路d人分享分數同入職入期

屆屆考ACO都出左批精神病患者

一份本來要求中五既工，你用左一個大學學位去換。

成篇文，最重要果點已經唔成立。
我屋企人兩年前入職，當時公佈50%有學位。
但請呢？97%都係有學位的，所以佢寫請中五，但請人又另一回事，事實係幾乎變左有大學學位先請。

實際競爭人數可能得一兩成人

????

目前我見有心考既，都會有offer

樓主唔算有心考咩

大學同中5個態度都唔同。有d人見工遲到，仲覺得只要答到問題就會請。
遲到考官係份表打交叉啦，不過佢照樣會in個考生。

難道一份中五要求既工，但真實入職竟然有65%係大學生，呢個現象係完全冇問題？完全唔值得關住？

就好似一份私人工合約寫到明返星期一至五，9:00-18:00，但原來好多僱員都係要OT最後21:00先收工，然後無啦啦星期六叫你返黎幫手，又大部分人都肯做，就冇問題？

係，呢個問題好嚴重，有理性既人應該唔好考

其實唔關政府事
佢都唔想請大學生做呢啲位
但佢請人有既定評分機制
高學歷一定有高啲分
咁你成班大學生去in佢焗住請啦
只可以怪香港教育政策令學歷貶值

大學畢業就做到專業人士既話使咩做aco
大學非專科 grad 跟本同中五畢業冇分別

有分別既 至少你仲爭緊政府loan丫

人讀大學你讀大學，大家都比咁多學費，一個就成為專業人士，一個就做中五位，可悲乎？

都叫有份工做，有咩可唔可悲，咁講法，中五入唔到中五位咪仲可悲？

所以你都係覺得讀完大學就會係專業人士

問題係你入唔到

建議你去墓地睇下，有幾多人係早死
你同佢地講，平均年齡七十幾，你咁早死，可悲乎？

人，有運氣制遇
唔好咁幼稚覺得差唔多等級既人一定要有差唔多成就好唔好？

讀緊三大乞食科，打算一畢業即刻鳩衝ACO

其實睇你追求咩野，如果你唔諗住生仔同買樓，兩皮八係真係夠生活。就算要買樓都會有公屋綠表。

每個人想將來生活嘅方式都唔同，唔應該用學歷去限定一個人嘅未來。

記得當時返大學，有個教marketing嘅教授話佢其實一開始係讀醫，但最後唔讀走左，果刻覺得佢好勁。

咪係！

重未計奉旨唔OT
生活質素好過大學生主任級嘅工

即係咩科？

生活質素好話大學生主任級既工？即係ACO好過AO EO 2A3O? 呢句說話你都講得出?????????

人地搵錢多，買私樓、請工人、住大屋、渣靚車、去旅行坐國泰，你呢？有邊樣做到，何以見得生活質素好？難道你所講既生活質素，係你所謂每日既準時收工？

ACO做完嘢就走得 AO EO 呢D Post閒閒地每日都要OT到8、9點先走得
忙起上黎嘅話 佢地甚至會OT到凌晨1、2點
OT到咁 比你每個月搵十萬九千七都冇用啦 都冇哂自己生活

你comfirm左日日準時走啦
打政府工學人OT 傻的嗎

樓豬好有毅力

做aco哂咗你啦

人返工你返工，大家都做咁多野，一個就十萬九千七人工，一個就連aco 都考唔到，可悲乎？

Hku enf

做工程師啦，駛乜考ACO，玩野呀？

識貨
到你30歲時，你會發現雖然唔及同期尖子好
但會比已失縱人事好

點睇大學生做CA

開始明點解請極都請唔到你

笑撚死

所以話中五學歷其實唔係重點
中五眼界先係令你考極都考唔到既主因

未confirm都準時走啦

面對現實啦就係份垃圾工都要大學學歷
唔夠人搶因為你冇競爭力
出面市場當大學生係垃圾

屌你收皮啦魔鬼王人地班ATO,ALO做撚到狗咁撚樣呀，有錢無地方洗老嚟要睇醫生咁有鳩用。

做CA無問題架喎，但如果將來你想考返OFFICER果種你CA嘅資歷會成為你嘅負累。

能夠將「工作經驗」轉化為負資產，真係得CA ACO先做到。

朋友做 aco
我每 2 年轉一次工 . 每次人工升幅等於佢跳 5 個 point

全香港所有人都做到，所以希望所有人唔好報任何政府工，留返比廢人考

咁你個ACO朋友係你面前顏面何存？你轉一次工，人地要5年先追到。20年後咪相差成幾千萬？

連登仔最低工資十萬月薪

無計喎，學位太多，已經濫到嚴重貶值。最少cut一半左右學位，社會先會正常。

所以唯有不斷考政府工，考到入為止。。。

笑左，親戚做住aco，第三年考到督察，in果時問都無問過佢aco果時點

咁你又有無計埋，呢份原本只係要求中五的工，個待遇好過出面過半公司，要求大學學歷的工呢？
去見ACO的大學生就係睇中呢樣嘛！

經濟差，失業率高果時，aco仲可以笑看人生

剩係過左40歲都唔洗驚中年失業已經屌打好多文職

笑看人生？咁經濟好果時呢？

乞食囉

其實都無咩好講啦 叫人唔好考自己又走去考 口裡說不 身體很誠實， 講到大學生一定好好撈咁 又唔見你比錢讀番個？

冇錯 咁好仲做乜aco 魔鬼入去托呀

2014年 26000人考
2016年 38000人考，受聘顧員有65%持學士學位

即管睇下2018年又幾多人考囉
口裡說不，數字卻很誠實

咁多中五位 可以apply 又淨係識報aco 之後又屌人做乜報

只會一年比一年多 2016 個source有link嗎？

全民aco

全民政府工

2014年報考人數

2016報考人數及學士學位所佔的百分比
（來自文書總會通訊）

要特登註明大學學位人數，即係連GGO都認為大學生投考ACO CA既瘋狂程度係好值得關注。

2008年，有24000人申請，是首批尖子

2010年，有44000人申請 而且有39%僱員有大學以上

2012年，幾多人報考唔知了，但有50%僱員已經有大學或以上學歷

2014年，忙，有空你可以搵數據

2016年，65%我

7年計 同一個point, 政府加左40%
出面? FG 起薪有無加到15%

花無百日紅

而aco仍是aco

樓主: 番去狗衝先

樓豬沖左好多屆啦

點解樓主唔試下其他政府工?

連aco 都考唔到 仲試乜
Ca?workman?

Thx bro

佢個情況係啊，Ca wm應該易入啲？

呢份
衞生署-殮房服務員

呢點我覺得係好多人忽略

無計，每年被迫薪酬調整+政府重視公務員工會訴求呢個bugs，搞到CA / ACO 已經高過市場既同等工種，甚至呢一年仲過埋文科社科大學生首份工既平均月薪。

但你唔可以其他工種薪酬調整，但CA / ACO唔整架嘛

政府大把錢 怕咩加人工

跟本就唔係Bugs
係出面請人要求高但唔加人工先係Bugs

所以d人成日話頂薪得二萬幾，但不經不覺都加到就黎三萬

FG價不升反降
其實依家文員既標準薪金係17-18k

唉，出面文員有13k以上都偷笑
依家勁多都寫住出8000-10000

就算CA都大把大學生狗衝啦

Aco 頂point 過幾年就3萬
就算無人推你上co
已經好過好多人 被人炒的機會已經差不多係
0

可以長期拎1萬出黎供樓了

字字鏗鏘

其實睇頂薪就OK
再加都係追通漲

正路就出年

如果今年加到4% 就過了

如果有人係target 4至10萬 果種專業職系officer 位 當然就不用理aco了

年年都識人有offer 其實個人對答正正常常 應該無問題

果35%仲未計 hi-dip 同副學士，純中五得幾個%

但頂薪12年後先有，人都老。

未做就長期12年後 做下做下 又唔覺 當你真係做死無得考其他又無得 升職

我做下做下都就3年 時間好快過

識人讀完high dip 20歲已經入左aco

然後D officer grade (EO I) 頂都成7皮
出面真係食哂屎

李嘉誠個孫未出世已經坐擁億萬財產，樓主是否考慮立即重新投胎？

不過又咁講，eo通常都好忙，成日見佢地好夜走

對，應該一畢業就做
成28 30先入職就唔好了

最辛苦時期既point 3都涯過了，很好

係, 就快PT 5了

Point 3 果年真係食屎

5,6,7...point 15啦，yes!

然後坐你後面位EO一開始已經point 15，再比你後生10幾年，真係可以當冇事發生？

之後在LIHKG見到你開POST,原來這麼多年過去了你仲沒考到ACO來做

小弟pt4

咁都正常，無乜聽過會請弱智

有咩所謂姐屌,人地入到代表有料,自己一路做一路考都考唔到EO就知自己咩料啦.

做人要有自知之明,唔好下下以為自己係主角,實順風順水咁先得嫁,係咩料既,你一世人就會自然係果個位,除非你好似波叔咁,咁多人照住啦

請弱智入黎會驅逐正常果批

其實點踩aco都無用 睇番數據上一水有85%都唔止中五/六學歷 樓主都係upgrade下自己好過嘥時間踩aco吧啦

樓豬心目中既世界
AO EO 大學生
ACO 中五
CA 中四

Agger
年年都咁多大學生，個個都做到eo , 要幾多萬個eo位先夠分
做得aco就係滿足aco既生活，住公屋/居屋，旅行就去日本；做eoao果d咪住私樓，旅行去歐洲美洲囉

係咪就快開招聘啊？！

過多幾個月point6 終於過入息中位數

係, 今年內部招聘即將開始, 之後多數又輪到公開招聘,
否則仲未考到ACO的樓主點會選擇係呢個時候開定擾敵POST

就係因為大學生可以考EO AO，先要更加努力突圍而出，考唔到咪退一步考2A3O，而唔係自暴自棄，一野退到最盡走去考ACO CA。

多謝樓主提供消息！
一開即報！

10個由9個話入ACO CA再考2A3O/EO AO
但眼見無幾多個成功

好心大家就比啲目標自己
成日有人考完入去又會覺得錢少冇成就感
見到身邊人份糧遠超自己又唔開心
最後又跳返出黎搞衰cv又哂2，3年時間
明知個位比廢人做既又要入黎
不如一開始就唔好考啦哂時間

哇元老伊膠原來過左黎連登

提你，一出廣告，即報，例如早上8點出
你即刻網上申請，記著係網上申請唔好郵寄做古人

因為愈早收到申請愈早收到技能測試
愈早技能測試愈早收到面試
愈早收到面試愈快收到offer
愈早收到offer愈快跳point

例如同一屆2018，你11月就收到offer,12月就返工
其他人慢d可能2019年4月先有offer，5月至返工

唔洗十個
我入到去想搵第d post 轉 都等左好耐
冇個post 0岩做

“入左aco 再考2a3o “講得出個d都on9

我入去咁耐，一直keep 住睇有咩好做
望左咁耐都未見到有好位
一係max 同aco 一樣
一係紀律部隊
一係尊業人士

夠料一早考到2a3o 洗慢慢同你磨aco

中位數唔係15XXX咩?
POINT 6 有18XXX啦wo

你估2A3O這麼易考? 大把Master爭

而家d post好難轉，雖則話有公開招聘，但好多時都請番佢地自己n仔，一係有果行經驗，唔想教過張白紙

最易考既2a3o grade係hi
讀pure science 既考慮下

入到去基本上你要拿個尊業hd/ degree , 先有機會做 2皮野到4皮野既職位

EO 其實都係打雜黎，只不過搵堆材生去做

你有將professional 沙紙 就可以反cup EO

識幾個大學生ACO考到HO 睇你有冇能力嫁啫
當然考HO係易過EO既

btw我幾年前入政府, 而家pt.7仲係廿幾歲
對呢個人工已經好滿足

扣埋賓賓 17k先係中位數嫁

只計有jj 既 就成18.5k

而家有撚開HO

HO都要有相關經驗，冇既話都係冇得in

Exactly
相關經驗呢樣野真係卡死左我
HO 相關經驗係邊個工種？

我個HO同事話今年有機會開
開左你係咪報呀?

物管、顧客服務、執法

不過EO條路長好多既，eo2上eo1都好快，上唔上到seo或再上ceo就睇造化

其他officer果位條尾/path無咁長

之前郵務都打算，但伏伏地

三年IT 狗 會唔會比人扔落垃圾桶

郵務一定伏過aco，多數五日半

聽講之前HO請左班入境ia, 之後個個做唔夠幾個月都走番去原部門。

唔好玩啦, 佢話有相關經驗會優先考慮咋
我o個幾個大學生aco同事都係fresh grad咋
夠學歷咪報左先算囉
又要驚呢樣o個樣, 唔試點知得唔得

蓋青

其實好多officer都有幾級，甚至上到D grade
只係人數相對冇咁多

仲好慢長

其實EO 已經好快啦 咩ALO TO 個啲仲耐呀... 連上1 都

aco係垃圾廢青先做，大家唔好考！

依個梗 多2個point 返多2日一個月

未計返shift 工作環境 等等

我都一直有留意2a3o位
其實入得黎都係因為自問唔夠人地砌
做左aco之後至少有個餓唔死既安全網
有能力再向上爬咪再試
有家庭負擔根本唔容許你一直搵 搵到搵到好工先做

等到頸都長

其實入得黎做既 有冇degree都好 應該都有自知之明

接受左個頂薪係你人生搵得最高既薪金作為低線

升到/考到其他post 已經係bonus 自命不凡就可以唔洗去in 直接考officer grade

我覺得aco 要轉位
係搵d 要考筆試既post
之後再in 最大機會

如果睇工作經驗再in
政府班仆街根本黑箱作業到無淪

（假設你排骨書生）

呢點就一定 識人做pr，一早就cv已經剔走左無經驗或非三大既人

多謝主任，我會比心機，盡力準備的。
願保佑好人一生平安

佢個selection interview 真係

所以都話，入到去要轉位一定要進修
HKu degree master 最好
但又要拿舊錢

Pt 9~21 算唔算2a3o
我見好多都係9-27

16-21
就係唔洗簽簿，負責畫簿果d
本身成個office唔洗畫簿另計

EO2係3年內直升EO1，一升就4至5皮。
有d位一入2皮幾但係3年包升。升左就另一個世界

EO 2升1而家要5,6年以上

反而有departmantal既主任升得好快

不過ACO們唔好諗咁多，唔關我地事

aco好牙
夠穩定
做10年有3皮

請問咩叫買野批核??
另外,2A3O唔係講緊入職個學歷既職位咩??

題外話
EO 好睇語文能力，依D要長期浸出黎，唔可以好似考aco咁準備一下問答就算

我果到 2個 EO 一個 HKU 一個 Poly 畢業的

無錯係指學歷
「2A3O」是指在高級程度會考中考獲兩科及格，以及中學會考中其他三科考獲C級或以上的成績或同等學歷

eo要ot只你唔響公務員體制既人既幻想

所以有時公開考試AL/DSE 中英 唔好要求拎2星pass 就算

就算你其他科有 A 又有個degree 照住, 但語文好似無C定3星 都會影響你考唔到某D位

EO 其中一個用途 係幫上面D 老細答立法會議員的問題..........

ACO 就唔洗做依D野了

廢老思想。
樓大多，人太少。
要少啲樓多啲人黎保自己利益

我有興趣個post 唔洗alevel
不過佢話ce +3 年工作經驗 or
香港任何一所理工大學／理工學院或香港專業教育學院／工業學院／科技學院頒發的文憑或高級證書，或具同等學歷 + 1年工作經驗

咁又算唔算2a3o

要唔比人讀degree 去保住自己個degree 的價值
咁個人都好無競爭力

咁首先要唔比人26歲之後 part time 讀degree/master/PhD 先
哈哈

如果每年都4%到我30歲時月入應該有三萬幾

eo通常係女，溝左佢就得

淨係聽過CA 溝唔到女
無聽過ACO 無女溝
負評

而家後生既eo好多都好正

唔好發太多夢

我見得唔多，但training果陣已經見到有個正既eo 2，我做緊呢到有個人妻同新黎既eo都好正

2星 3星？

1. 不孝，你對唔住你父母既養育之恩，咁辛苦養大你望子成龍，出人頭地，結果卻成為政府底層。

做ACO 都算管理層
加加薪都有二萬幾 夠俾家用有突

2. 敗壞家族聲譽。

做政府工不知幾威，番五日，工作量唔多，ACO 呢個位仲可以準時收工
而且服務社會大眾

3. 浪費教育資源，包括grant loan既資助同專為大學生而設既大學課程，同時亦辜負大學教授對你寄予既厚望。

D教授都係讀屎片，你唔係以為讀過大學就有學識？

4. 你製造左學位低端人口，令人口資源錯配。

全香港月入低過三萬都係低端人口，無話你做邊份工
財爺無錢派你就知

5. 你唔會識到女仔因為冇上進心搵錢少好肉酸，真係冇幾多個男人做ACO會識到女結到婚，係失敗男人既典範。

做ACO 都叫無上進心
人工跟通脹 仲有得跳point
仲有大假 公積金

6. 你冇面見你D朋友，人地個個做EO，AO，老師，醫生，會計師，護士，工程師等專業人士，係得你一個做ACO，12年後既頂薪都追唔到人地起薪，係最悲哀既真實笑話。

你係樣衰既做醫生都可以係毒撚

7. 你剝奪左真正有需要既人，即係中五畢業果D去做ACO既機會，因為D位比你班大學生搶哂。

鬼叫私人公司環境咁差
宜家差佬即係散仔三成都係大學生

8. 錯過係私人市場，政府中高級公務員人工高既上車機會，永遠同私樓無緣。

公務員排公屋都快d 宜家無五萬人工都唔好諗買樓

9. 沒資格生小朋友，冇人，冇車，冇樓，冇錢，冇尊嚴，冇快樂，冇將來，冇希望。就算生都只會害左下一代，你唔會有資源比到佢。

公務員先好生仔，睇醫生可以睇公立，牙醫又包埋，而且鐵飯碗沒人可以炒到你

10. 破壞社會秩序，製造社會矛盾，顛覆勞動人口結構，令社會大倒退。

關唔關ACO 事，不如話佔中影響，更加關事

所以你地啲無腦嘅人就只會令件事越來越差。腦呢？老母無生俾你？老師都無教？

其實呢個現象好似進擊的巨人咁 精英入晒去做啲無作用既好位 再推啲制度下既失敗者出去同巨人鬥

而家要考慮係拉埋班精英出黎死 定係營做無巨人既世界 係人都知後者最好 但班精英根本無打算黎出面既人既死活

大學畢業之後 搵唔到工 又輸緊幾多

仲要追夢
Working Holiday

大學生？
連IVE都有自己既學位，個d附屬學院，乜乜top up
知唔知夾夾埋埋派幾多學位出去？院校都收生不足啦，仲講大學生，貶值咁快都出黎打飛機，咪話唔好聽，一個識三行條路比讀廢科既大學生走得仲順，唔想做辛苦野又想穩定除左政府仲有咩比到你？

然後到時候又麻醉自己話個d撚係大學，野雞黎架，最終活係自己幻想入面。

有冇人有ACO/CA懶人包練下? secondpractice002@gmail.com 我HD畢業

你自己利益定「件事」﹖

香港邊有精英﹖
科研都無出到乜成果，精英﹖唔好笑死人喇

其實三大同所謂廢大既分別唔係你想像中咁大，除左英文能力。
可能人地叻過你都未定。

全香港會因為學位過多越來越差。根本社會都唔需要咁多大學生

應該cut剩 港中科 三間算
其餘叫大專

點會越黎越差，你都低低地。令香港越黎越差既係商人

cut淨科大，只有科大係成立果陣已經係大學

其他都係水鬼升城皇

見過有ACO同事考到2A3O, 除左LO(聯絡主任)之外,
考到HO同Law Clerk的aco都係有背景係考入aco前做過相關工作最後靠waiting入到

所以有冇腦好易睇。你如果大學生少70%，仲有冇大學生搶普通工作現象?會不會有大學生失業？

所以有無腦好易睇。你如果識字既人得7%
仲有無識字既人搶普通工作現像？會不會有識字既人失業？

所以你覺得冇大學學位，等於連字都唔識？ ahahahahahaa

低能即係低能，連我講乜都未睇得明。

普及識字
普及教人
普及大學

你d垃圾要大學學位做咩？？？？？？？ 有咩用？一堆垃圾大學生都一樣冇用，對社會0幫助

唔好咁無聊
學位貶值係預左
香港都遲早好似台灣咁100% 大學生
政府唔會理

你自己邏輯都冇，智障？

係架
但都要脅到你

你眼中應該只有少部份人識字就最好

mass education should stop at secondary school. 再多1絲都是浪費。大學生完全太多，對社會冇幫助，反而害處一堆，普你老母及啊，弱智仔

你冇腦就翻去飲奶，唔好丟人現眼

邏輯呢？廢物？9 up 就得？？ 你老母做雞被人內射先有你。咁樣算唔算完美演繹你d邏輯？

別哭哭，我學位好過90%大學學位，難d有你地d垃圾威脅我

讀大學係純粹為左搵錢？
咁講你唔好去叫人中一二三就結業走去從事性工作？
搵得仲多，之後買樓收租炒股買債券唔撚洗做

呢度係香港呀 講搵錢以外既野

講就好高尚，你等於話香港人求學不是求分數一樣，做到？

should唔should你有乜資格定，以為自己乜水

咁你有乜資格去評香港呢又？sor，我有教協證

咁點解D唔十三四歲就從事性工作

咁不如普及到博士？每個人都要讀到起碼30左右，然後欠幾十萬先畢業？腦呢

根據樓主邏輯
如果條女16歲唔全職做ptgf
咁佢人生就輸左幾百萬
愧對於列祖列宗，父母養育之恩！

正確講係五六歲唔走粉十三四歲唔出黎做已浪費時間

現實就係有權力大士加緊學位？
教協？